---
title: >-
    شمارهٔ ۲۱۷
---
# شمارهٔ ۲۱۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گرچه شب غم ساختم چون شمع من با سوز خود</p></div>
<div class="m2"><p>ای دل تو باری یافتی از مهر رویش روز خود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اکنون که دل پابند توست از زلف زنجیرش منه</p></div>
<div class="m2"><p>یعنی منه دام بلا بر مرغ دست آموز خود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کارم چو در چنگ غمت مشکل به قانون می شود</p></div>
<div class="m2"><p>آن به که سازم همچو نی با نالهٔ دلسوز خود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از زخم پیکان غمت صد رخنه دارم در درون</p></div>
<div class="m2"><p>گر باورت ناید بپرس از ناوک دلدوز خود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گر شام مردم روشنی دارد خیالی از چراغ</p></div>
<div class="m2"><p>هر شب مرا در دل نهان شمع جهان افروز خود</p></div></div>